# Вложенные условные операторы

Иногда программе нужно снова принимать решение, уже находясь внутри какого-либо блока действий или блока иначе. Условные операторы являются инструкциями, а значит их можно вкладывать друг в друга.

Например, описанный человеческими словами алгоритм: 

> Фильм разрешен к просмотру только взрослым с 18 лет, или детям с 14 лет в сопровождении родителей.

На языке Python можно записать следующим образом:

```python
age = int(input("Введите возраст: "))

if age >= 18:
  print("Вам можно смотреть фильм")
else:
  if age >= 14:
    print("Только с сопровождением!")
  else:
    print("Фильм смотреть нельзя")
```

Внимательно следите за отступами, именно они определяют, к какому блоку относится та или иная инструкция!

Рассмотрим для примера что произойдет для введенного пользователем числа `15`.

- Условие на строке `3` не будет выполнено, стало быть, управление перейдет к блоку иначе.
- Первая инструкция в блоке иначе - условный оператор.
- Его условие (`age >= 14`) уже будет выполнено, и управление перейдет в блоку действий.
- Будет выполнена инструкция на строке 7, и в консоль будет выведено `Только с сопровождеием!`
- Больше инструкций в блоке действий нет, так что управление перейдет на следующую за условным оператором на строке 6 инструкцию.
- Поскольку это последняя инструкция и в блоке иначе, то управление перейдет на следующую за условным оператором на строке 3 инструкцию.
- Но наша программа больше не содержит инструкций, так что на этом ее выполнение завершиться.
- Итого, в консоль будет выведено:
  > Только с сопровождением!